1、在划有道路中心线的道路上会车时，应做到保持安全车速、不越线行驶。
答案:对

2、通过隧道时，不得超车。
答案:对

3、关于频繁变更车道的危害，以下说法错误的是什么？
A、扰乱交通秩序
B、易导致爆胎
C、影响正常通行
D、易引发交通事故
答案:B

4、饮酒后或者醉酒驾驶机动车发生重大交通事故构成犯罪的，依法追究刑事责任，吊销机动车驾驶证，将多少年内不得申请机动车驾驶证？
A、五年
B、十年
C、二十年
D、终生
答案:D

5、驶近没有人行横道的交叉路口时，发现有人横穿道路，应怎样做？
A、减速或停车让行
B、鸣喇叭示意其让道
C、抢在行人之前通过
D、立即变道绕过行人
答案:A

6、下列避免爆胎的做法中，错误的是哪一个？
A、降低轮胎气压
B、定期检查轮胎
C、行车中轻踏制动踏板
D、行车中控制好方向
答案:A

7、机动车驾驶人在实习期内驾驶机动车不得牵引挂车。
答案:对

8、驾驶机动车有拨打、接听手持电话行为的，一次记多少分？
A、2分
B、3分
C、6分
D、12分
答案:A

9、行车中突遇对方车辆强行超车，占据自己车道，正确的做法是什么？
A、加速行驶
B、尽可能减速避让，直至停车
C、保持原车速行驶
D、挡住其去路
答案:B

10、在狭窄的山路会车，规定不靠山体的一方优先行驶的原因是什么？
A、靠山体的一方相对安全
B、靠山体的一方视野宽阔
C、不靠山体的一方车速较快
D、三项都正确
答案:A

11、驾驶机动车超车时，前方车辆不减速让路，应停止超车并适当减速，与前方车辆保持安全距离。
答案:对

12、驾驶人在驾驶证核发地车辆管理所管辖区以外居住的，可以向居住地车辆管理所申请换证。
答案:对

13、禁止标线的作用是告示道路使用者道路交通的遵行、禁止、限制等特殊规定。
答案:对

14、机动车达到国家规定的强制报废标准的不能办理注册登记。
答案:对

15、闪光警告信号灯为持续闪烁的黄灯，其作用是提示车辆、行人需要快速通过。
答案:错

16、机动车驾驶人有下列哪种行为，会被吊销驾驶证，终生不得重新取得驾驶证？
A、饮酒后驾驶机动车
B、使用伪造、变造的号牌
C、醉酒驾驶机动车
D、饮酒后或者醉酒驾驶机动车发生重大交通事故并构成犯罪
答案:D

17、3年内有下列哪种行为的人不得申请机动车驾驶证？
A、吸烟成瘾
B、注射毒品
C、注射胰岛素
D、酒醉经历
答案:B

18、驾驶人未取得驾驶资格证或者醉酒驾驶机动车，发生道路交通事故的，造成受害人的财产损失，保险公司不承担赔偿责任。
答案:对

19、驾驶机动车在没有道路中心线的道路上行驶，应该在道路的左侧通行。
答案:错

20、夜间行驶或者在容易发生危险的路段行驶，以及遇有沙尘、冰雹、雨、雪、雾、结冰等气象条件时，应当降低行驶速度。
答案:对

21、驾驶机动车遇到漫水桥时要察明水情确认安全后再低速通过。
答案:对

22、驾驶机动车超车时，可以鸣喇叭替代开启转向灯。
答案:错

23、驾驶机动车碰撞建筑物、公共设施后可即行撤离现场。
答案:错

24、机油压力报警灯持续亮，可边行驶，边观察，等待报警灯自行熄灭。
答案:错

25、服用国家管制的精神药品可以短途驾驶机动车。
答案:错

26、对未按照国家规定投保交强险的车辆，交通警察可依法予以扣留。
答案:对

27、驾驶人因服兵役、出国（境）等原因延期审验期间不得驾驶机动车。
答案:对

28、同车道行驶的车辆前方遇到下列哪种车辆不得超车？
A、大型客货车
B、出租汽车
C、执行任务的救护车
D、公共汽车
答案:C

29、驾驶人有下列哪种违法行为一次记6分？
A、饮酒后驾驶机动车
B、使用其他车辆行驶证
C、车速超过规定时速50%以上
D、违法占用应急车道行驶
答案:D

30、驾驶达到报废标准的机动车上道路行驶的，公安交通管理部门将会予以收缴，以下说法错误的是什么？
A、驾驶报废车影响驾驶人行车安全
B、报废车机械老化、容易发生交通事故
C、车辆不符合安全技术标准，需要强制报废
D、不美观，影响城市形象
答案:D

31、驾驶人违反交通运输管理法规发生重大事故后，因逃逸致人死亡的，处多少年有期徒刑？
A、2年以下
B、3年以下
C、7年以下
D、7年以上
答案:D

32、机动车驾驶人联系电话、联系地址等信息发生变化，应当在信息变更后三十日内，向驾驶证核发地车辆管理所备案。
答案:对

33、机动车行驶中，车上少年儿童可不使用安全带。
答案:错

34、驾驶机动车在道路上向左变更车道时如何使用灯光？
A、不用开启转向灯
B、提前开启右转向灯
C、提前开启左转向灯
D、提前开启近光灯
答案:C

35、驾驶人在驾驶证核发地车辆管理所管辖区以外地方居住的，可以向政务大厅申请换证。
答案:错

36、潮汐车道是可变车道，根据早晚交通流量情况，调整车道的行驶方向。
答案:对

37、驾驶机动车在路口转弯过程中，持续开启转向灯，是为了让其他交通参与者知道您正在转弯。
答案:对

38、驾驶人有使用其他车辆检验合格标志嫌疑的，交通警察可依法扣留车辆。
答案:对

39、夜间车辆通过照明条件良好的路段时，应使用什么灯？
A、雾灯
B、近光灯
C、远光灯
D、危险报警闪光灯
答案:B

40、道路划设专用车道的，在专用车道内，只准许规定的车辆通行。
答案:对

41、车辆驶离高速公路时，应当经减速车道减速后进入匝道。
答案:对

42、泥泞道路对安全行车的主要影响是什么？
A、行驶阻力变小
B、车轮极易滑转和侧滑
C、能见度低，视野模糊
D、路面附着力增大
答案:B

43、驾驶车辆汇入车流时，应提前开启转向灯，保持直线行驶，通过后视镜观察左右情况，确认安全后汇入合流。
答案:对

44、遇前方路段车道减少，车辆行驶缓慢，为保证道路通畅，应借对向车道迅速通过。
答案:错

45、起步前应调整好安全头枕的高度，使头枕顶部与头平齐，头枕中央对准脑后部。
答案:对

46、驾驶证审验内容不包括以下哪一项？
A、道路交通安全违法行为、交通事故处理情况
B、身体条件情况
C、道路交通安全违法行为记分及记满12分后参加学习和考试情况
D、机动车检验情况
答案:D

47、驾驶人违反交通运输管理法规发生重大事故致人重伤、死亡，可能会受到什么刑罚？
A、处3年以下徒刑或者拘役
B、处3年以上7年以下徒刑
C、处5年以上徒刑
D、处7年以上徒刑
答案:A

48、驾驶机动车在人行横道上临时停车属于违法行为。
答案:对

49、驾驶机动车不按规定会车的，将被一次记多少分？
A、1分
B、2分
C、3分
D、4分
答案:A

50、机动车紧急制动时，ABS系统在提供最大制动力的同时能使车前轮保持转向能力。
答案:对

51、驾驶机动车在高速公路上遇到雨雪天气时，需要降低车速、保持安全距离的原因，以下说法错误的是什么？
A、能见度下降，驾驶人难以及时发现前方车辆
B、此类天气条件下的道路上，车辆的制动距离变长
C、为车辆安全行驶提供足够的安全距离
D、降低恶劣天气对车辆造成的损害
答案:D

52、夜间会车规定150米以内使用近光灯的原因是什么？
A、提示后方车辆
B、两车之间相互提示
C、使用远光灯会造成驾驶人出现眩目，易引发危险
D、驾驶人的操作习惯行为
答案:C

53、成人心肺复苏时，胸外按压频率是多少？
A、80-100次/分
B、60-80次/分
C、100-120次/分
D、120-140次/分
答案:C

54、对有使用伪造或变造检验合格标志嫌疑的车辆，交通警察只进行罚款处罚。
答案:错

55、车辆在下坡行驶时，可充分利用空挡滑行。
答案:错

56、科目三考试分为道路驾驶技能考试和安全文明驾驶常识考试两部分。
答案:对

57、持有大型客车、牵引车、城市公交车、中型客车、大型货车驾驶证的驾驶人从业单位等信息发生变化的，应当在信息变更后三十日内，向驾驶证核发地车辆管理所备案。
答案:对

58、驾驶人违反交通运输管理法规发生重大事故致人重伤的可能判处3年以下徒刑或拘役。
答案:对

59、在同向4车道高速公路上行车，车速高于每小时110公里的车辆应在最左侧车道上行驶。
答案:对

60、行车中超越右侧停放的车辆时，为预防其突然起步或开启车门，应怎样做？
A、预留出横向安全距离，减速行驶
B、保持正常速度行驶
C、长鸣喇叭
D、加速通过
答案:A

61、驾驶机动车通过有交通信号灯控制的交叉路口，遇停止信号时，应当依次停在停止线以外。
答案:对

62、行车中在道路情况良好的条件下可以观看车载视频。
答案:错

63、驾驶机动车从主路汇入辅路车流时要迅速。
答案:错

64、使用伪造、变造的驾驶证一次记12分。
答案:对

65、机动车登记证书、号牌、行驶证灭失、丢失或者损毁的，机动车所有人应当向哪个部门申请补领、换领。
A、住地交警支队车辆管理所
B、驾驶证核发地车辆管理所
C、登记地车辆管理所
D、当地公安局
答案:C

66、行驶过程中发现车门未关好，应及时关闭车门，否则车辆在转弯等激烈运动过程中会造成人员或货物被甩到车外。
答案:对

67、年满20周岁，可以初次申请下列哪种准驾车型？
A、大型货车
B、大型客车
C、中型客车
D、牵引车
答案:A

68、驾驶机动车遇雾、雨、雪等能见度在50米以内时，最高速度不能超过多少？
A、70公里/小时
B、50公里/小时
C、40公里/小时
D、30公里/小时
答案:D

69、交通肇事致一人以上重伤，负事故全部或者主要责任，并具有下列哪种行为的，构成交通肇事罪。
A、未抢救受伤人员
B、未带驾驶证
C、未报警
D、为逃避法律追究逃离事故现场的
答案:D

70、机动车发生轻微财产损失的交通事故，对应当自行撤离现场而未撤离的，交通警察有权责令当事人撤离现场。
答案:对

71、在道路上驾驶机动车追逐竞驶、情节恶劣的，可构成危险驾驶罪。
答案:对

72、安全头枕在发生追尾事故时，能有效保护驾驶人的什么部位？
A、腰部
B、胸部
C、颈部
D、头部
答案:C

73、驾驶机动车在山路行驶时，为了减少油耗，下坡时可以空挡滑行，并使用行车制动器控制速度。
答案:错

74、抢救有害气体中毒伤员时，应第一时间将伤员移送到有新鲜空气的地方，脱离危险环境，防止吸入更多有害气体。
答案:对

75、停车后，应先观察机动车前后交通环境，确保安全后再打开机动车车门下车。
答案:对

76、遇到前方车辆停车排队或者缓慢行驶时，强行穿插，以下说法正确的是什么？
A、禁止，因为这样不利于省油
B、禁止，因为这样扰乱车流，加重拥堵
C、允许，因为可以快速的通过拥堵区
D、允许，因为可以省油
答案:B

77、驾驶机动车在路上行驶，遇到道路养护车辆、工程作业车进行作业时，正确的做法是什么？
A、加速超越
B、注意避让
C、连续鸣号
D、各抢其道
答案:B

78、儿童安全座椅系于汽车后排座位上，供儿童乘坐时具有什么设备，可在汽车发生急刹或碰撞时最大限度保障儿童的安全？
A、通讯
B、束缚
C、娱乐
D、消防
答案:B

79、驾驶机动车在下列哪种情形下不能超越前车？
A、前车减速让行
B、前车正在左转弯
C、前车靠边停车
D、前车正在右转弯
答案:B

80、冰雪路行车时应注意什么？
A、制动距离延长
B、抗滑能力变大
C、路面附着力增大
D、制动性能没有变化
答案:A

81、驾驶人未携带哪种证件驾驶机动车上路，交通警察可依法扣留车辆？
A、机动车通行证
B、居民身份证
C、从业资格证
D、机动车行驶证
答案:D

82、驾驶机动车驶近急弯、坡道顶端等影响安全视距的路段时，应当减速慢行并鸣喇叭示意。
答案:对

83、在交叉路口、隧道内均不能倒车。
答案:对

84、抢救骨折伤员时注意什么？
A、迅速抬上担架送往医院
B、适当调整损伤时的姿势
C、用绷带对骨折部位进行包扎
D、不要移动身体骨折部位
答案:D

85、驾驶机动车通过学校门口的人行横道时，只要没有行人经过，就可以加速通过。
答案:错

86、驾驶人出现下列哪种情况，不得驾驶机动车？
A、驾驶证丢失、损毁
B、驾驶证接近有效期
C、记分达到10分
D、记分达到6分
答案:A

87、酒后驾驶发生重大交通事故被依法追究刑事责任的人不能申请机动车驾驶证。
答案:对

88、饮酒后驾驶机动车的一次记12分。
答案:对

89、驾驶人违反交通运输管理法规发生重大事故使公私财产遭受重大损失，可能会受到什么刑罚？
A、处5年以上徒刑
B、处3年以下徒刑或者拘役
C、处3年以上徒刑
D、处3年以上7年以下徒刑
答案:B

90、驾驶人违法使用其他机动车号牌、行驶证的，一次记12分。
答案:对

91、准驾车型为小型汽车的，可以驾驶小型自动挡载客汽车。
答案:对

92、机动车所有人将机动车作为抵押物抵押的，应当向哪里车辆管理所申请抵押登记？
A、转入地
B、检验地
C、登记地
D、暂住地
答案:C

93、机动车驾驶人及乘车人下车时，用远离车门一侧的手开门，转头观察车辆侧方和后方通行状况，避免妨碍他人通行。
答案:对

94、在大雨天行车，为避免发生“水滑”而造成危险，要控制速度行驶。
答案:对

95、驾驶人驾驶有达到报废标准嫌疑机动车上路的，交通警察依法予以拘留。
答案:错

96、驾驶机动车在道路上超车时可以不使用转向灯。
答案:错

97、机动车发生碰撞时座椅安全带主要作用是什么？
A、减轻驾乘人员伤害
B、保护驾乘人员腰部
C、保护驾乘人员颈部
D、保护驾乘人员胸部
答案:A

98、驾驶小型载客汽车在高速公路上时速超过100公里时的跟车距离是多少？
A、保持50米以上
B、保持60米以上
C、保持80米以上
D、保持100米以上
答案:D

99、行车中遇列队横过道路的学生时，应怎样做？
A、提前加速抢行
B、停车让行
C、降低车速、缓慢通过
D、连续鸣喇叭催促
答案:B

100、驾驶机动车在道路上发生交通事故要立即将车移到路边。
答案:错

101、漫水道路行车时，应挂低速挡，低速缓慢驶入水中，稳住方向、匀速一气通过。
答案:对

102、醉酒驾驶机动车在道路上行驶会受到什么处罚？
A、处2年以下徒刑
B、处拘役，并处罚金
C、处2年以上徒刑
D、处管制，并处罚金
答案:B

103、驾驶机动车在泥泞道路行驶时，最高速度不能超过50公里/小时。
答案:错

104、车辆下坡行驶，要适当控制车速，充分利用发动机进行制动。
答案:对

105、机动车在高速公路上发生故障时错误的做法是什么？
A、开启危险报警闪光灯
B、按规定设置警告标志
C、车上人员不能下车
D、迅速报警
答案:C

106、以下哪项行为可构成危险驾驶罪？
A、闯红灯
B、无证驾驶
C、疲劳驾驶
D、醉驾
答案:D

107、驾驶人在发生交通事故后因抢救伤员变动现场时要标明位置。
答案:对

108、驾驶人在道路上驾驶机动车追逐竞驶，情节恶劣的处3年以下有期徒刑。
答案:错

109、驾驶人违反交通运输管理法规发生重大事故使公私财产遭受重大损失的可能处3年以下徒刑或拘役。
答案:对

110、已注册登记的机动车达到国家规定的强制报废标准的，应当向登记地车辆管理所申请注销登记。
答案:对

111、驾驶机动车通过铁路道口时，最高速度不能超过多少？
A、15公里/小时
B、20公里/小时
C、30公里/小时
D、40公里/小时
答案:C

112、包扎止血不能用的物品是什么？
A、绷带
B、三角巾
C、止血带
D、麻绳
答案:D

113、不得驾驶具有安全隐患的机动车上道路行驶。
答案:对

114、行车中遇到执行紧急任务的消防车、救护车、工程救险车时要及时让行。
答案:对

115、在没有交通信号灯的路口遇有前方车辆停车等待时，可以临时占用对面车道行驶，避免造成更大的拥堵。
答案:错

116、机动车驾驶人有以下哪种违法行为的，暂扣六个月机动车驾驶证？
A、醉酒后驾驶机动车的
B、伪造、变造机动车驾驶证的
C、饮酒后驾驶机动车的
D、使用伪造、变造机动车驾驶证的
答案:C

117、遇到前方道路发生交通事故时，可在交通警察的指挥下从应急车道绕行。
答案:对

118、机动车驾驶人补领机动车驾驶证后，使用原机动车驾驶证驾驶的，除由公安机关交通管理部门收回原机动车驾驶证外，还应当受到何种处罚？
A、吊销驾驶证
B、拘留驾驶人
C、警告
D、罚款
答案:D

119、行车中，发现行人突然横过道路时，应迅速减速避让。
答案:对

120、驾驶人吸食或注射毒品后驾驶机动车的，一经查获，其驾驶证将被注销。
答案:对

121、在道路上作业的洒水车在不影响其他车辆通行的情况下，可不分车道行驶，但不得逆行。
答案:对

122、驾驶机动车下陡坡时不得有哪些危险行为？
A、提前减挡
B、空挡滑行
C、低挡行驶
D、制动减速
答案:B

123、补领机动车驾驶证应到以下哪个地方办理？
A、所学驾校
B、驾驶证核发地车辆管理所
C、派出所
D、全国任何地方公安机关交通管理部门
答案:B

124、夜间会车应当在距相对方向来车150米以外改用近光灯。
答案:对

125、雨天驾驶机动车需要超车时，应开启前照灯，连续鸣喇叭迅速超越。
答案:错

126、路边多辆车一起临近停车时，下列做法错误的是什么？
A、靠道路右侧依次停放
B、保持适当的安全间距
C、逆向或并列停放
D、按指定位置停放
答案:C

127、机动车在道路上发生故障难以移动时，要在车后50米以内设置警告标志，以防止发生交通事故。
答案:错

128、下面哪种做法能帮助您避免被其他车辆从后方追撞？
A、在任何时候都打开转向灯
B、在转弯前提前打开相应的转向灯
C、一直打开双闪
D、转弯前鸣笛示意
答案:B

129、驾驶机动车行经人行横道，不按规定减速、停车避让行人的，一次记2分。
答案:错

130、驾驶机动车在雨天起步，要使用刮水器。
答案:对

131、搬运昏迷失去知觉的伤员要采取仰卧位。
答案:错

132、驾驶人户籍迁出原车辆管理所需要向什么地方的车辆管所提出申请？
A、迁出地
B、居住地
C、所在地
D、迁入地
答案:D

133、机动车之间发生的轻微财产损失尚未造成人员伤亡，且车辆可以移动的交通事故，双方驾驶人对交通事故无争议，但其中一方使用伪造、变造车牌的，不可以自行协商解决。
答案:对

134、发生交通事故时，下列哪种情况下当事人应当保护现场并立即报警？
A、未造成人员伤亡的
B、未发生财产损失事故
C、未损害公共设施及建筑物的
D、驾驶人有酒后驾驶嫌疑的
答案:D

135、检查机动车机油时，以下做法正确是什么？
A、停在平坦的地方，在启动前检查
B、停在平坦的地方，在怠速状态下检查
C、无需停在平坦的地方，在启动前检查
D、无需停在平坦的地方，在怠速状态下检查
答案:A

136、驾驶机动车倒车时，应当察明车后情况，确认安全后倒车。
答案:对

137、驾驶机动车在高速公路或者城市快速路上不按规定车道行驶的，将被一次记多少分？
A、2分
B、3分
C、6分
D、12分
答案:B

138、在多长时间内无累积记分的机动车驾驶人，可以延长其机动车驾驶证的审验期？
A、1年
B、2年
C、5年
D、6年
答案:A

139、救助全身燃烧伤员可以采取向身上喷冷水灭火的措施。
答案:对

140、饮酒后只要不影响驾驶操作可以短距离驾驶机动车。
答案:错

141、发生交通事故造成人员受伤时，要保护现场并立即报警。
答案:对

142、驾驶机动车在道路上掉头时提前开启左转向灯。
答案:对

143、指示标志的作用是指引道路信息，为驾驶人传递道路方向、地点、距离等信息。
答案:错

144、当事人有下列哪种行为，要承担交通事故全部责任？
A、在高速公路上撞伤行人的
B、在路口直行与转弯车辆刮碰的
C、在快车道与摩托车刮碰的
D、发生事故后故意损坏、伪造现场、毁灭证据的
答案:D

145、驾驶机动车，必须遵循什么原则？
A、左侧通行
B、右侧通行
C、内侧通行
D、中间通行
答案:B

146、驾驶有ABS系统的机动车在紧急制动的同时转向可能会发生侧滑。
答案:对

147、驾驶拼装的机动车上道路行驶的，公安机关交通管理部门应当予以收缴，强制报废，并吊销机动车驾驶证。
答案:对

148、在涉水路段跟车行驶时，应当怎样做？
A、紧跟其后
B、超越前车，抢先通过
C、适当增加车距
D、并行通过
答案:C

149、在道路同方向划有2条以上机动车道的，左侧为快速车道，右侧为慢速车道。
答案:对

150、机动车购买后尚未登记，需要临时上道路行驶的，应当如何做？
A、取得临时通行牌证
B、带上身份证
C、直接上路行驶
D、在车窗上张贴合格证
答案:A

151、车辆下长坡时要减挡行驶，以充分利用发动机的制动作用。
答案:对

152、高速公路上行车，如果因疏忽驶过出口，应怎样做？
A、在原地倒车驶回
B、继续向前行驶，寻找下一个出口
C、立即停车
D、在原地掉头
答案:B

153、伪造、变造机动车驾驶证构成犯罪的将被依法追究刑事责任。
答案:对

154、抢救昏迷失去知觉的伤员要在抢救前先检查呼吸。
答案:对

155、对未取得驾驶证驾驶机动车的，追究其法律责任。
答案:对

156、以下哪类信息显示在机动车交通事故快速处理协议书中的？
A、商业保险单号
B、性别
C、损失金额
D、车牌号码
答案:D

157、行车中当车辆前轮爆胎已发生转向时，驾驶人应双手紧握转向盘，尽力控制车辆直线行驶。
答案:对

158、多少年内有吸食、注射毒品行为的，不得申请机动车驾驶证？
A、1年
B、2年
C、3年
D、4年
答案:C

159、机动车驾驶证有效期超过一年以上未换证的，驾驶证将被注销。
答案:对

160、驾驶机动车在铁路道口、桥梁、陡坡、隧道或者容易发生危险的路段不能掉头。
答案:对

161、驾驶机动车通过学校区域时，应把车速控制在60公里/小时内行驶。
答案:错

162、道路交通安全违法行为累积记分一个周期满分为12分。
答案:对

163、驾驶机动车在道路上超车完毕驶回原车道时，应该如何使用灯光？
A、开启左转向灯
B、开启右转向灯
C、开启近光灯
D、开启危险报警闪光灯
答案:B

164、驾驶车辆进入高速公路加速车道后，应尽快将车速提高到每小时多少公里以上？
A、30
B、40
C、50
D、60
答案:D

165、驾驶人驾驶机动车违反道路交通信号灯通行一次记多少分？
A、2分
B、3分
C、6分
D、12分
答案:C

166、车辆在高速公路以每小时110公里的速度行驶时，距同车道前车50米以上为安全的跟车距离。
答案:错

167、指路标志的作用是什么？
A、限制车辆通行
B、提示限速信息
C、提供方向信息
D、警告前方危险
答案:C

168、驾驶的车辆正在被其他车辆超越时，应怎样做？
A、靠道路中心行驶
B、加速让路
C、继续加速行驶
D、减速，靠右侧行驶
答案:D

169、夜间驾驶机动车在没有中心隔离设施或者没有中心线的道路上行驶，以下哪种情况下应当改用近光灯？
A、接近没有交通信号灯控制的交叉路口时
B、与对向机动车会车时
C、接近人行横道时
D、城市道路照明条件不良时
答案:B

170、驾驶机动车行经漫水路或者漫水桥时，应当停车察明水情，快速通过。
答案:错

171、初次申领驾驶证的驾驶人在实习期内可以单独驾驶机动车上高速公路行驶。
答案:错

172、机动车所有人初次申领机动车号牌、行驶证的，应当向________车辆管理所申请注册登记。
A、使用地
B、销售地
C、户籍地
D、住所地
答案:D

173、驾驶人在实习期内驾驶机动车时，应当在车身后部粘贴或者悬挂统一式样的实习标志。
答案:对

174、高速公路上车辆发生故障后，开启危险报警闪光灯和摆放警告标志是为了向其他车辆求助。
答案:错

175、直行操作时，车速越快，转向盘操作量应越多，转动转向盘的速度也应越快。
答案:错

176、通过漫水路时要谨慎慢行，不得空挡滑行。
答案:对

177、驾驶机动车在高速公路上发生车辆故障或事故时，应做到“车靠边、人撤离、即报警”，避免发生二次事故。
答案:对

178、车辆发生碰撞时，关于安全带作用的说法正确的是什么？
A、保护颈部不受伤害
B、保持正确驾驶姿势
C、减轻驾驶人疲劳
D、减轻对驾乘人员的伤害
答案:D

179、夜间在没有路灯或照明不良的路段跟随前车行驶时，应将近光灯转换为远光灯。
答案:错

180、机动车在抵押登记、质押备案期间不可以办理转移登记。
答案:对

181、驾驶机动车上坡时，在将要到达坡道顶端时要鸣喇叭示意。
答案:对

182、机动车驾驶人酒后驾车是指喝白酒后驾驶机动车的。
答案:错

183、使用伪造、变造的机动车号牌一次记几分？
A、2分
B、3分
C、6分
D、12分
答案:D

184、驾驶人有下列哪种违法行为一次记12分？
A、违反交通信号灯
B、使用伪造机动车号牌
C、违反禁令标志指示
D、拨打、接听手机的
答案:B

185、记分满12分的驾驶人拒不参加学习和考试的将被公告驾驶证停止使用。
答案:对

186、同车道行驶的车辆遇前车有下列哪种情形时不得超车？
A、正在停车
B、减速让行
C、正常行驶
D、正在超车
答案:D

187、车辆长期停放时，应选择在哪里停放？
A、车行道
B、人行道
C、车库
D、设有禁止停放标志的地点
答案:C

188、因交通事故造成有害气体泄漏后，进入现场抢救伤员时，抢救人员须佩戴空气呼吸器或用湿毛巾捂住口鼻。
答案:对

189、机动车驾驶人驾驶证有效期满换领驾驶证时，须提交县级以上医疗机构出具的身体条件证明。
答案:错

190、机动车向左转弯、向左变更车道、驶离停车地点或者掉头时，提前开启左转向灯是为了什么？
A、提示前车，将要向左变更行驶路线
B、提示后车，将要向右变更行驶路线
C、提示后车，将要向左变更行驶路线
D、提示前车，将要向右变更行驶路线
答案:C

191、在山区冰雪道路上行车，应当采取在_____上安装防滑链等安全防范措施。
A、驱动轮
B、被动轮
C、备胎
D、驱动轮和被动轮
答案:A

192、当驾驶证出现以下哪种情况时，驾驶人不得驾驶机动车？
A、驾驶证丢失、损毁
B、驾驶证超过有效期
C、驾驶证被依法扣留
D、以上均是
答案:D

193、对驾驶人开展日常教育是增强_____意识，提高安全文明素质的重要手段。
A、驾驶人社会责任
B、文明礼貌
C、得与失
D、优先发展交通
答案:A

194、车辆前轮胎爆裂，危险较大，方向会立刻向爆胎车轮一侧跑偏，直接影响驾驶人对转向盘的控制。
答案:对

195、驾驶机动车通过未设置交通信号灯的交叉路口时，下列说法错误的是什么？
A、转弯的机动车让直行的车辆、行人先行
B、没有交通标志、标线控制时，在进入路口前停车瞭望，让右方道路的来车先行
C、相对方向行驶的右转弯机动车让左转弯的车辆先行
D、相对方向行驶的左转弯机动车让右转弯的车辆先行
答案:D

196、驾驶人未携带哪种证件驾驶机动车上路，交通警察可依法扣留车辆？
A、机动车驾驶证
B、居民身份证
C、从业资格证
D、机动车通行证
答案:A

197、以下哪种情形不会被扣留车辆？
A、没有按规定悬挂号牌
B、没有放置保险标志
C、未随车携带灭火器
D、未随车携带行驶证
答案:C

198、驾驶机动车通过急弯路时，最高速度不能超过多少？
A、20公里/小时
B、30公里/小时
C、40公里/小时
D、50公里/小时
答案:B

199、准驾车型为小型自动挡汽车的，可以驾驶低速载货汽车。
答案:错

200、驾驶机动车在高速公路上行驶，可直接借用应急车道行驶、超车或停车。
答案:错

201、驾驶证记载的驾驶人信息发生变化的要在多长时间内申请换证？
A、60日
B、50日
C、40日
D、30日
答案:D

202、机动车在环形路口内行驶，遇有其他车辆强行驶入时，只要有优先权就可以不避让。
答案:错

203、对于情节轻微，未影响道路通行的道路交通安全违法行为，交通警察应指出违法行为，并处以何种处罚？
A、扣分处罚
B、口头警告
C、适当罚款
D、学习处罚
答案:B

204、机动车驾驶证损毁无法辨认的，要在多长时间内申请换证？
A、60日
B、50日
C、40日
D、30日
答案:D

205、驾驶机动车在堵车的交叉路口遇绿灯亮时，可借对向车道通过路口。
答案:错

206、冰雪道路对安全行车的主要影响是什么？
A、电器设备易受潮短路
B、能见度降低，视野模糊
C、行驶阻力增大
D、制动性能差，方向易跑偏
答案:D

207、漫水道路行车时，应挂高速档，快速通过。
答案:错

208、机动车驾驶人造成事故后逃逸构成犯罪的，吊销驾驶证且终生不得重新取得机动车驾驶证。
答案:对

209、驾驶机动车通过没有交通信号和管理人员的铁路道口怎样通过？
A、适当减速通过
B、空挡滑行通过
C、停车确认安全后通过
D、加速尽快通过
答案:C

210、行车中前方遇自行车影响通行时，可鸣喇叭提示，加速绕行。
答案:错

211、雾天行车时，可持续鸣喇叭催促前车提速，避免发生追尾事故。
答案:错

212、已注册登记的机动车，改变机动车车身颜色的应到公安交通管理部门申请变更登记。
答案:对

213、驾驶机动车行经下列哪种路段不得超车？
A、主要街道
B、高架路
C、人行横道
D、环城高速
答案:C

214、驾驶机动车在没有施划停车泊位的道路上临时停车，要紧靠左侧路边逆向停放。
答案:错

215、一个合格的驾驶人，不仅表现在技术的娴熟上，更重要的是应该具有良好的驾驶行为习惯和道德修养。
答案:对

216、驾驶人在超车时，前方车辆不减速、不让道，应怎样做？
A、连续鸣喇叭加速超越
B、加速继续超越
C、停止继续超车
D、紧跟其后，伺机再超
答案:C

217、伪造、变造或者使用伪造、变造驾驶证的驾驶人构成犯罪的，将依法追究刑事责任。
答案:对

218、指示标志的作用是什么？
A、限制车辆、行人通行
B、指示车辆、行人行进
C、告知方向信息
D、警告前方危险
答案:B

219、隐瞒有关情况或者提供虚假材料申请机动车驾驶证，申请人在多少年内不得再次申领机动车驾驶证？
A、1年
B、2年
C、3年
D、4年
答案:A

220、行车中超越同向行驶的自行车时，应怎样做？
A、让自行车先行
B、注意观察动态，减速慢行，留有足够的安全距离
C、连续鸣喇叭提醒其让路
D、持续鸣喇叭并加速超越
答案:B

221、同车道行驶的车辆前方遇到下列哪种车辆不得超车？
A、执行任务的警车
B、大型客货车
C、出租汽车
D、城市公交车
答案:A

222、夜间驾驶机动车超车，遇前车不让路时怎样处置？
A、加速强行超越
B、开远光灯尾随行驶
C、保持距离等待让行
D、紧跟其后伺机再超
答案:C

223、车辆涉水后，应保持低速行驶，怎样操作制动踏板，以恢复制动效果？
A、持续重踏
B、间断重踏
C、持续轻踏
D、间断轻踏
答案:D

224、驾驶车辆行至道路急转弯处，应怎样做？
A、借对向车道行驶
B、急剧制动低速通过
C、靠弯道外侧行驶
D、充分减速并靠右侧行驶
答案:D

225、驾驶机动车前，以下说法错误的是什么？
A、调整驾驶座椅，保证踩踏踏板舒适
B、调整安全带的松紧与高低
C、调整适合驾驶的方向盘位置
D、调整安全头枕高度，使头枕正对驾驶人的颈椎
答案:D

226、驾驶机动车经过无划分车道的道路时，可以随意通行。
答案:错

227、在道路上发生未造成人员伤亡且无争议的轻微交通事故如何处置？
A、保护好现场再协商
B、不要移动车辆
C、疏导其他车辆绕行
D、撤离现场自行协商
答案:D

228、当驾驶人的血液中酒精含量为100毫克/100毫升时，属于醉酒驾驶。
答案:对

229、以下哪种情形会被扣留车辆？
A、未放置检验合格标志
B、车内装饰过多
C、驾驶人开车打电话
D、未安装防撞装置
答案:A

230、驾驶车辆在交叉路口前变更车道时，应怎样驶入要变更的车道？
A、在路口前实线区内根据需要
B、进入路口实线区内
C、在虚线区按导向箭头指示
D、在路口停止线前
答案:C

231、驾驶机动车在高速公路上行驶，能见度小于200米时，与同车车道前车应保持100米以上的距离。
答案:对

232、驾驶机动车在冰雪道路行驶时，最高速度不能超过多少？
A、20公里/小时
B、30公里/小时
C、40公里/小时
D、50公里/小时
答案:B

233、车辆在较窄的山路上行驶时，如果靠山体的一方不让行，应怎样做？
A、向左占道，谨慎驶过
B、提前减速或停车避让
C、保持正常车速行驶
D、鸣喇叭催其让行
答案:B

234、在冰雪道路上行车时，车辆的稳定性降低，加速过急时车轮极易空转或溜滑。
答案:对

235、驾驶机动车在高速公路发生故障，需要停车排除故障时，以下做法先后顺序正确的是？①放置警告标志，转移乘车人员至安全处，迅速报警②开启危险报警闪光灯③将车辆移至不妨碍交通的位置④等待救援
A、④③①②
B、①②③④
C、③②①④
D、②③①④
答案:D

236、行车中遇有非机动车准备绕过停放的车辆时，应怎样做？
A、鸣喇叭示意其让道
B、让其先行
C、加速绕过
D、紧随其后鸣喇叭
答案:B

237、车辆在高速公路匝道上可以停车。
答案:错

238、上道路行驶的机动车故意遮挡、污损、不按规定安装机动车号牌的一次记几分？
A、12分
B、6分
C、3分
D、2分
答案:A

239、年龄在70周岁以上的机动车驾驶人，应当每年进行一次身体检查。
答案:对

240、驾驶机动车通过路面条件较好的窄桥怎样控制车速？
A、不超过60公里/小时
B、不超过50公里/小时
C、不超过40公里/小时
D、不超过30公里/小时
答案:D

241、驾驶车辆向右变更车道时，应提前开启右转向灯，注意观察，在确保安全的情况下，驶入要变更的车道。
答案:对

242、驾驶机动车在高速公路行驶，应尽量骑轧可跨越车道分界线，便于根据前方道路情况选择车道。
答案:错

243、驾驶机动车下长坡时，空挡滑行会导致再次挂挡困难。
答案:对

244、驾驶小型载客汽车在高速公路上时速低于100公里时的最小跟车距离是多少？
A、不得少于50米
B、不得少于30米
C、不得少于20米
D、不得少于10米
答案:A

245、申请小型汽车驾驶证的，年龄应在18周岁以上70周岁以下。
答案:错

246、在暴雨天气驾车，刮水器无法刮净雨水时，应怎样做？
A、减速行驶
B、集中注意力谨慎驾驶
C、立即减速靠边停车
D、以正常速度行驶
答案:C

247、驾驶机动车超车时，被超越车辆未减速让路，应迅速提速超越前方车辆完成超车。
答案:错

248、轮胎气压过低时，高速行驶轮胎会出现波浪变形温度升高而导致什么？
A、气压不稳
B、气压更低
C、行驶阻力增大
D、爆胎
答案:D

249、在道路上临时停车不得妨碍其他车辆和行人通行。
答案:对

250、在隧道内行车时，如果前方发生突发情况，与前车保持足够的安全车距可以让驾驶人有足够的反应时间和避让空间。
答案:对

251、驾驶车辆通过无人看守的铁路道口时，应怎样做？
A、加速通过
B、减速通过
C、匀速通过
D、一停、二看、三通过
答案:D

252、行车中需要借道绕过前方障碍物，但对向来车已接近障碍物时，应怎样做？
A、降低速度或停车，让对向来车优先通行
B、加速提前抢过
C、鸣喇叭示意对向车辆让道
D、迅速占用车道，迫使对向来车停车让道
答案:A

253、驾驶机动车通过没有交通信号的交叉路口怎样行驶？
A、减速慢行
B、加速通过
C、大型车先行
D、左侧车辆先行
答案:A

254、驾驶机动车发生交通事故造成人员重伤，但一方驾驶人愿意承担全部责任的，可以自行协商处理。
答案:错

255、驾驶机动车驶入拥堵的环形路口时，以下做法正确的是什么？
A、注意避让已在路口内车辆
B、优先驶入环形路口
C、鸣喇叭示意其他车辆让行
D、超越前方车辆进入路口
答案:A

256、行车中遇有非机动车准备绕过停放的车辆时，应紧随其后鸣喇叭。
答案:错

257、驾驶人的机动车驾驶证被依法扣留、暂扣的情况下不得驾驶机动车。
答案:对

258、雨天行车，遇撑雨伞和穿雨衣的行人在公路上行走时，应怎样做？
A、以正常速度行驶
B、持续鸣喇叭示意其让道
C、加速绕行
D、提前鸣喇叭，并适当降低车速
答案:D

259、申请人有下列哪种行为，三年内不得再次申领机动车驾驶证？
A、实习期记满12分，注销驾驶证的
B、申请人在考试过程中有舞弊行为的
C、申请人以欺骗、贿赂等不正当手段取得机动车驾驶证的
D、申请人未能在培训过程中认真练习的
答案:C

260、驾驶机动车在同方向划有2条以上机动车车道的慢速车道内行驶，需要超越同车道行驶的前车时，可以借用左侧快速车道行驶。
答案:对

261、机动车在道路上发生故障难以移动时要在车后50米以内设置警告标志。
答案:错

262、醉酒驾驶机动车在道路上行驶会受到以下哪种处罚？
A、处2年以下徒刑
B、5年内不得重新获取驾照
C、处2年以上徒刑
D、处管制，并处罚金
答案:B

263、对违法驾驶发生重大交通事故且构成犯罪的，不追究其刑事责任。
答案:错

264、在没有绷带急救伤员的情况下，以下救护行为中错误的是什么？
A、用手帕包扎
B、用毛巾包扎
C、用棉质衣服包扎
D、用细绳缠绕包扎
答案:D

265、交通肇事致一人以上重伤，负事故全部或者主要责任，并具有下列哪种行为的，构成交通肇事罪。
A、未及时报警
B、未抢救受伤人员
C、严重超载驾驶的
D、未带驾驶证
答案:C

266、驾驶人将机动车交给驾驶证被暂扣的人驾驶的，交通警察给予口头警告。
答案:错

267、驾驶机动车在道路上违反道路通行规定应当接受相应的处罚。
答案:对

268、机动车驾驶人在一个记分周期内两次以上达到12分的，车辆管理所还应当在科目一考试合格后多长时间内对其进行科目三考试。
A、5日
B、7日
C、10日
D、15日
答案:C

269、机动车驾驶人有饮酒、醉酒、服用国家管制的________或者麻醉药品嫌疑的，应当接受测试、检验。
A、消炎药品
B、精神药品
C、中医药剂
D、外伤药品
答案:B

270、车辆上坡行驶，要提前观察路况、坡道长度，及时减挡使车辆保持充足的动力。
答案:对

271、车辆通过铁道路口时，应用低速挡安全通过，中途不得换挡，以避免发动机熄火。
答案:对

272、关于机动车灯光的使用，以下说法正确的是什么？
A、夜间驾驶机动车在照明条件良好的路段必须使用远光灯
B、夜间驾驶机动车在照明条件良好的路段可以不使用灯光
C、机动车灯光一个重要的作用是提示其他机动车驾驶人和行人
D、机动车灯光的作用仅仅是为了在夜间照明
答案:C

273、驾驶机动车需要在路边停车时怎样选择停车地点？
A、在人行道上停放
B、在路边随意停放
C、在停车泊位内停放
D、靠左侧路边逆向停放
答案:C

274、在一般道路倒车时，若发现有过往车辆通过，应怎样做？
A、继续倒车
B、鸣喇叭示意
C、主动停车避让
D、加速倒车
答案:C

275、小张打算利用大学期间的寒暑假学车，在申请考取小型汽车驾驶证时，提交符合健康体检资质的二级以上社区卫生服务中心出具的身体条件证明是可以申请通过的。
答案:对

276、夜间驾驶人对物体的观察明显比白天差，视距会有什么变化？
A、变长
B、变短
C、不变
D、无规律
答案:B

277、驾驶机动车遇到沙尘、冰雹、雨、雾、结冰等气象条件如何行驶？
A、按平常速度行驶
B、保持匀速行驶
C、降低行驶速度
D、适当提高车速
答案:C

278、机动车所有人申请转移登记前，应当将涉及该车的道路交通安全违法行为和交通事故处理完毕。
答案:对

279、造成交通事故后逃逸，尚不构成犯罪的一次记几分？
A、12分
B、6分
C、3分
D、2分
答案:A

280、抢救失血伤员时，要先采取什么措施？
A、观察
B、包扎
C、止血
D、询问
答案:C

281、驾驶人在出现头晕、乏力、恶心、幻觉等症状妨碍安全行车时，不应驾驶机动车。
答案:对

282、在没有交通信号指示的交叉路口，转弯的机动车让直行的车辆和行人先行。
答案:对

283、夜间驾驶机动车在窄路、窄桥与非机动车会车时，应当使用远光灯以便观察。
答案:错

284、通过山区危险路段，尤其是通过经常发生塌方、泥石流的山区地段，应谨慎驾驶，避免停车。
答案:对

285、道路没有划分机动车道、非机动车道和人行道的，以下说法正确的是什么？
A、机动车在道路左侧通行，非机动车和行人随意通行
B、机动车在道路左侧通行，非机动车和行人在道路两侧通行
C、机动车在道路中间通行，非机动车和行人在道路两侧通行
D、机动车、非机动车和行人可随意通行
答案:C

286、警告标线的作用是促使道路使用者了解道路上的特殊情况，提高警觉准备应变防范措施。
答案:对

287、机动车驾驶人在实习期内有记满12分记录的，注销其实习的准驾车型驾驶资格。
答案:对

288、为什么规定辅路车让主路车先行？
A、辅路车便于观察
B、主路车流量大、速度快
C、主路车流量小、速度快
D、辅路车速度快
答案:B

289、醉驾可构成危险驾驶罪。
答案:对

290、变更车道时只需开启转向灯，并迅速转向驶入相应的车道，以不妨碍同车道机动车正常行驶。
答案:错

291、行驶车道绿灯亮时，但车辆前方人行横道仍有行人行走，应怎样做？
A、直接起步通过
B、起步后从行人后方绕过
C、起步后从行人前方绕过
D、等行人通过后再起步
答案:D

292、机动车在高速公路上行车，如果因疏忽刚驶过出口且距下一出口较远时，可沿路肩倒车退回出口处。
答案:错

293、驾驶人违反交通运输管理法规发生重大事故致人死亡的处3年以上有期徒刑。
答案:错

294、机动车登记证书丢失后应及时补办，避免被不法分子利用。
答案:对

295、在快速车道行驶的机动车，应当按照快速车道规定的速度行驶；未达到快速车道规定的行驶速度的，应当在慢速车道行驶。
答案:对

296、雪天在高速公路上驾驶时，关于安全车距错误的说法是什么？
A、雪天路滑，制动距离比干燥柏油路更长
B、雪天能见度低，应该根据能见度控制安全距离
C、能见度小于200m时，与前车至少保持50m的安全距离
D、能见度小于50m时，应该驶离高速公路
答案:C

297、道路交通安全违法行为的处罚种类不包括下列哪项？
A、警告
B、罚款
C、暂扣
D、训诫
答案:D

298、驾驶机动车在距离下述哪些地点50米以内的路段，不得停车？
A、急救站
B、消防栓
C、交叉路口
D、公共汽车站
答案:C

299、驾驶人行车中看到注意儿童标志的时候，应怎样做？
A、加速行驶
B、绕道行驶
C、谨慎选择行车速度
D、保持正常车速行驶
答案:C

300、行车中遇本侧车道因施工封闭车道数量减少时，要提前变更车道，交通拥堵时应该怎样做？
A、穿插到前方排队车辆中通过
B、依次交替通行
C、加速从前车左右超越
D、借对向车道迅速通过
答案:B

301、校车载人不得超过核定的人数，不得以任何理由超员。
答案:对

302、驾驶车辆通过人行横道线时，应注意礼让行人。
答案:对

303、驾驶车辆时，长时间左臂搭在车门窗上，或者长时间右手抓住变速器操纵杆，是一种驾驶陋习。
答案:对

304、车辆驶近停在车站的公交车辆时，为预防公交车突然起步或行人从车前穿出，应怎样做？
A、减速，保持足够间距，随时准备停车
B、保持正常车速行驶
C、随时准备紧急制动
D、鸣喇叭提醒，加速通过
答案:A

305、机动车上路行驶时，前排乘车人可不系安全带。
答案:错

306、雪天行车时，应该开启近光灯和雾灯。
答案:错

307、在暂住地初次申领机动车驾驶证的，不能直接申领大型货车驾驶证。
答案:错

308、驾驶机动车在高速公路要按照限速标志标明的车速行驶。
答案:对

309、将机动车交由未取得机动车驾驶证的人驾驶的，由公安机关交通管理部门处多少元罚款？
A、20元以上200元以下
B、200元以上2000元以下
C、1000元以上2000元以下
D、2000元以上5000元以下
答案:B

310、机动车登记证书、号牌、行驶证灭失、丢失或者损毁的，机动车所有人应当向居住地车辆管理所申请补领、换领。
答案:错

311、山区道路对安全行车的主要影响是什么？
A、道路标志少
B、交通情况单一
C、坡长弯急，视距不足
D、车流密度大
答案:C

312、在没有中心线的道路上发现后车发出超车信号时，如果条件许可如何行驶？
A、保持原状态行驶
B、加速行驶
C、迅速停车让行
D、降速靠右让路
答案:D

313、驾驶机动车在泥泞道路行驶时，最高速度不能超过多少？
A、15公里/小时
B、20公里/小时
C、30公里/小时
D、40公里/小时
答案:C

314、驾驶机动车通过窄路、窄桥时的最高速度不能超过每小时30公里。
答案:对

315、初次申领机动车驾驶证的，可以申请下列哪种准驾车型？
A、中型客车
B、大型客车
C、普通三轮摩托车
D、牵引车
答案:C

316、造成交通事故后逃逸构成犯罪的人不能申请机动车驾驶证。
答案:对

317、小型客车行驶在平坦的高速公路上，突然有颠簸感觉时，应迅速降低车速，防止爆胎。
答案:对

318、行车中遇到非机动车占道行驶并且影响通行时，以下做法错误的是什么？
A、注意非机动车辆的动向，减速行驶
B、谨慎驾驶低速通过
C、持续鸣喇叭警告非机动车避让
D、保持与非机动车安全车距
答案:C

319、非法安装警报器、标志灯具的，由公安机关交通管理部门__________，予以收缴，并处200元以上2000元以下罚款。
A、扣留行驶证
B、扣留驾驶证
C、收缴号牌
D、强制拆除
答案:D

320、驾驶人出现下列哪种情况时，可以驾驶机动车？
A、服用国家管制的精神药品后
B、过度疲劳时
C、饮酒后
D、饮水后
答案:D

321、驾驶人有下列哪种违法行为一次记3分？
A、以隐瞒、欺骗手段补领机动车驾驶证的
B、驾驶机动车在高速公路或者城市快速路上不按规定车道行驶的
C、驾驶机动车违反道路交通信号灯通行的
D、驾驶机动车不按规定避让校车的
答案:B

322、机动车驶近急弯、坡道顶端等影响安全视距的路段时，减速慢行并鸣喇叭示意是为了什么？
A、测试喇叭是否能正常使用
B、提示前车后方车辆准备超车
C、提示对向交通参与者我方有来车
D、避免行至坡道顶端车辆动力不足
答案:C

323、驾驶人将机动车交由什么样的人驾驶的，交通警察可依法扣留机动车驾驶证？
A、实习期驾驶人
B、取得驾驶证的人
C、驾驶证被吊销的人
D、驾驶证记分达到6分的人
答案:C

324、在高速公路上遇分流交通管制时，可不驶出高速公路，就地靠边停靠等待管制结束后继续前行。
答案:错

325、驾驶机动车超车后立即开启右转向灯驶回原车道。
答案:错

326、驾驶人记分没有达到满分，有罚款尚未缴纳的，记分转入下一记分周期。
答案:对

327、驾驶机动车在没有中心线的城市道路上，最高速度不能超过70公里每小时。
答案:错

328、在狭窄的路段会车时，应做到礼让三先：先慢、先让、先停。
答案:对

329、在山区道路遇对向来车时，应怎样会车？
A、不减速
B、紧靠道路中心
C、加速
D、减速或停车让行
答案:D

330、绿灯亮表示前方路口允许机动车通行。
答案:对

331、高速公路限速标志标明的最高时速不得超过多少公里？
A、100公里
B、110公里
C、120公里
D、130公里 
答案:C

332、汽车主要由四大部分组成，分别是发动机、底盘、车身和下列哪项？
A、电气设备
B、仪表
C、车箱
D、驾驶室
答案:A

333、驾驶机动车前，需要调整安全头枕的高度，使头枕正对驾驶人的颈椎。
答案:错

334、夜间驾驶机动车通过急弯、坡路、拱桥、人行横道时，应当交替使用远近光灯示意。
答案:对

335、驾驶机动车上道路行驶，不允许超过限速标志标明的最高时速。
答案:对

336、机动车在高速公路上发生交通事故无法正常行驶时，用救援车、清障车拖曳、牵引。
答案:对

337、驾驶机动车在进出非机动车道时，最高速度不能超过多少？
A、30公里/小时
B、40公里/小时
C、50公里/小时
D、60公里/小时
答案:A

338、下列属于机动车驾驶证审验内容的是哪项？
A、驾驶车辆累计行驶里程
B、机动车检验情况
C、记分周期满12分
D、身体条件情况
答案:D

339、驾驶机动车驶离高速公路时，若车辆制动性能良好，可以不经减速车道直接驶入匝道。
答案:错

340、驾驶机动车应在变更车道的同时开启转向灯。
答案:错

341、以欺骗、贿赂等不正当手段取得驾驶证被依法撤销驾驶许可的，多长时间不得重新申请驾驶许可？
A、3年内
B、终身
C、1年内
D、5年内
答案:A

342、夜间行车，驾驶人的视野受限，很难观察到灯光照射区域以外的交通情况，因此要减速行驶。
答案:对

343、停车视距不包括以下哪一项？
A、反应距离
B、制动距离
C、启动距离
D、安全距离
答案:C

344、隧道内发生火灾时，驾乘人员不应留在车内。
答案:对

345、机动车驾驶证遗失的，机动车驾驶人应当向哪里的车辆管理所申请补发？
A、核发地
B、暂住地
C、居住地
D、户籍地
答案:A

346、车辆应靠高速公路右侧的路肩上行驶。
答案:错

347、预计在超车过程中与对面来车有会车可能时，应提前加速超越。
答案:错

348、在山区道路超车时，应怎样超越？
A、选择较缓的下坡路段超车
B、选择任意路段超车
C、选择宽阔的缓上坡路段超车
D、选择较长的下坡路段超车
答案:C

349、变更车道时只需开启转向灯，便可迅速转向驶入相应的行车道。
答案:错

350、车辆行至急转弯处时，应减速并靠右侧行驶，防止与越过弯道中心线的对方车辆相撞。
答案:对

351、在道路上跟车行驶时，跟车距离不是主要的，只须保持与前车相等的速度，即可防止发生追尾事故。
答案:错

352、行车中遇到正在进行作业的道路养护车辆、工程作业车时要注意避让。
答案:对

353、已注册登记的小型载客汽车有下列哪种情形，所有人不需要办理变更登记？
A、机动车更换发动机
B、加装前后防撞装置
C、改变车身颜色
D、更换车身或者车架
答案:B

354、在操纵加速踏板时，以下做法正确的是什么？
A、轻踏、急抬
B、重踏、缓抬
C、轻踏、缓抬
D、重踏、急抬
答案:C

355、变更车道时，提前打开转向灯后，就可以立即变更车道。
答案:错

356、上道路行驶的机动车有哪种情形交通警察可依法扣留车辆？
A、未悬挂机动车号牌
B、未携带身份证
C、未携带保险合同
D、未放置城市环保标志
答案:A

357、长下坡禁止挂空挡，下列原因错误的是？
A、长下坡挂低速挡可以借助发动机控制车速
B、避免因刹车失灵发生危险
C、长下坡空挡滑行导致车速过高时，难以抢挂低速档控制车速
D、下坡挂空挡，油耗容易增多
答案:D

358、提供虚假材料申领驾驶证的申请人会承担下列哪种法律责任？
A、处20元以上200元以下罚款
B、取消申领驾驶证资格
C、1年内不得再次申领驾驶证
D、2年内不能再次申领驾驶证
答案:C

359、安全气囊是一种什么装置？
A、驾驶人头颈保护系统
B、防抱死制动系统
C、电子制动力分配系统
D、辅助驾乘人员保护系统
答案:D

360、牵引发生故障的机动车时，最高车速不得超过多少？
A、50公里/小时
B、40公里/小时
C、30公里/小时
D、20公里/小时
答案:C

361、驾驶机动车通过漫水路时要加速行驶。
答案:错

362、驾驶人因服兵役、出国（境）等原因无法办理审验时，延期审验期限最长不超过多长时间？
A、1年
B、2年
C、3年
D、5年
答案:C

363、在路口右转弯遇同车道前车等候放行信号时如何行驶？
A、从前车左侧转弯
B、从右侧占道转弯
C、鸣喇叭让前车让路
D、依次停车等候
答案:D

364、两辆机动车发生轻微碰擦事故后，为保证理赔，必须等保险公司人员到场鉴定后才能撤离现场。
答案:错

365、已注册登记的机动车，机动车所有人住所在车辆管理所管辖区域内迁移或者机动车所有人姓名（单位名称）、联系方式变更的，应当向登记地车辆管理所备案。
答案:对

366、使用其他机动车号牌、行驶证的一次记3分。
答案:错

367、申请准驾车型为残疾人专用小型自动挡载客汽车驾驶证的申请人，应当符合的年龄条件是多少？
A、18周岁以上70周岁以下
B、18周岁以上60周岁以下
C、20周岁以上70周岁以下
D、20周岁以上60周岁以下
答案:A

368、打开机动车车门时，不得妨碍其他车辆和行人通行。
答案:对

369、行车中，制动报警灯亮，应试踩一下制动，只要有效可正常行车。
答案:错

370、车辆不得在高速公路匝道上掉头。
答案:对

371、行车中发现前方道路拥堵时，应怎样做？
A、寻找机会超越前车
B、从车辆空间穿插通过
C、减速停车，依次排队等候
D、鸣喇叭催促
答案:C

372、存在以下哪种行为的申请人在一年内不得再次申领机动车驾驶证？
A、在考试过程中出现身体不适
B、在考试过程中有舞弊行为
C、不能按照教学大纲认真练习驾驶技能
D、未参加理论培训
答案:B

373、车辆进入山区道路后，要特别注意“连续转弯”标志，并主动避让车辆及行人，适时减速和提前鸣喇叭。
答案:对

374、在路口右转弯遇同车道前车等候放行信号时，应当依次停车等候。
答案:对

375、行车中突遇对向车辆强行超车，占据自己车道时，可不予避让，迫使对方让路。
答案:错

376、驾驶机动车通过急弯路时，最高行驶速度不得超过30公里/小时。
答案:对

377、驾驶车辆进入高速公路加速车道后，须尽快将车速提高到每小时60公里以上的原因是什么？
A、以防被其他车辆超过
B、以防后方车辆发生追尾事故
C、以防汇入车流时影响主线车道上行驶的车辆
D、以防违反最低限速要求受到处罚
答案:C

378、已经达到报废标准的机动车经大修后可以上路行驶。
答案:错

379、饮酒后驾驶机动车一次记几分？
A、2分
B、3分
C、6分
D、12分
答案:D

380、机动车驾驶证被暂扣期间驾驶机动车的，由公安机关交通管理部门处多少元罚款？
A、20元以上200元以下
B、200元以上2000元以下
C、1000元以上2000元以下
D、2000元以上5000元以下
答案:B

381、驾驶机动车在没有交通信号的路口要尽快通过。
答案:错

382、驾驶机动车遇到后方有执行紧急任务的特种车辆时，可以借用无人通行的非机动车道让行。
答案:对

383、年龄在50周岁以上的机动车驾驶人，应当每年进行一次身体检查，并向公安机关交通管理部门申报身体条件情况。
答案:错

384、发生交通事故后，当事人故意破坏、伪造现场、毁灭证据的，承担全部责任。
答案:对

385、交叉路口不得倒车的原因是什么？
A、交通情况复杂，容易造成交通堵塞甚至引发事故
B、交通监控设备多
C、交通警察多
D、车道数量少
答案:A

386、驶入高速公路的收费口时，应选择怎样的入口？
A、车辆多
B、红灯亮
C、暂停服务
D、绿灯亮
答案:D

387、造成交通事故后逃逸，尚不构成犯罪的一次记12分。
答案:对

388、驾驶机动车在高速公路遇到能见度低于200米的气象条件时，最高车速是多少？
A、不得超过100公里/小时
B、不得超过90公里/小时
C、不得超过80公里/小时
D、不得超过60公里/小时
答案:D

389、会车中遇到对方来车行进有困难需借道时，应怎样做？
A、不侵占对方道路，正常行驶
B、示意对方停车让行
C、靠右侧加速行驶
D、尽量礼让对方先行
答案:D

390、驾驶机动车遇到前方低速行驶的洒水车作业时，以下做法错误的是什么？
A、注意避让
B、若洒水车有指示箭头，在确保安全的情况下按箭头指示方向变更车道
C、若洒水车无指示箭头，在确保安全的情况下选择合适的车道变更
D、通过洒水车时应急加速通过
答案:D

391、大雾天行车，多鸣喇叭是为了什么？
A、催促前车让行
B、准备超越前车
C、催促前车提速，避免发生追尾
D、引起对方注意，避免发生危险
答案:D

392、下长坡连续使用行车制动会导致什么？
A、会缩短发动机寿命
B、增加驾驶人的劳动强度
C、会使制动器温度升高而使制动效果急剧下降
D、容易造成车辆倾翻
答案:C

393、驾驶机动车不按规定使用灯光的，将被一次记多少分？
A、1分
B、2分
C、3分
D、6分
答案:A

394、驾驶机动车在高速公路遇到能见度低于100米的气象条件时，最高车速是多少？
A、不得超过40公里/小时
B、不得超过60公里/小时
C、不得超过80公里/小时
D、不得超过90公里/小时
答案:A

395、驾驶机动车通过立交桥时，如发现选择路线错误，应立即在原地倒车更改路线。
答案:错

396、未取得驾驶证的学员在道路上学习机动车驾驶技能，可使用私家车由教练员随车指导。
答案:错

397、行人参与道路交通的主要特点是行走随意性大、方向多变。
答案:对

398、汽车的制动距离，会随着车速的升高而变短。
答案:错

399、湿滑路面制动过程中，发现车辆偏离方向，以下做法正确的是？
A、连续轻踩轻放制动踏板
B、用力踩制动踏板
C、不要踩制动踏板
D、任意踩制动踏板
答案:C

400、驾驶机动车通过有交通信号灯控制但没有方向指示信号灯的交叉路口，相对方向行驶的左转弯机动车应让右转弯车辆先行。
答案:错

401、驾驶装有安全气囊的汽车，驾驶员可以不系安全带。
答案:错

402、雾天行车多使用喇叭可引起对方注意；听到对方车辆鸣喇叭，也应鸣喇叭回应。
答案:对

403、对驾驶过程中接打手机的看法正确的是？
A、开车过程中不主动打电话，但是有重要电话打进来是可以边开车边接听手持电话的
B、根据驾龄和驾车技术，经验丰富的驾驶人可以在驾驶过程中接打手持电话
C、在车流量不大的道路上驾驶时，短时接听手持电话是可以的
D、开车需要接打电话时，应该先找到安全的地方停车再操作
答案:D

404、通过经常发生塌方、泥石流的山区地段，避免停车。
答案:对

405、牵引故障车时，牵引与被牵引的机动车，在行驶中都要开启危险报警闪光灯。
答案:对

406、驾驶机动车发生交通事故后，应注意是否有燃油泄漏、管路破裂的情况，避免意外情况出现。
答案:对

407、驾驶机动车在高速公路违法占用应急车道行驶的一次记6分。
答案:对

408、雾天驾驶机动车起步，不得使用远光灯、长时间鸣喇叭。
答案:对

409、70周岁以上人员考领机动车驾驶证，应增加判断力、记忆力、反应力等能力测试。
答案:对

410、行车中，燃油报警灯亮，应及时到附近加油站加油，以免造成车辆乘员滞留公路，发生交通事故。
答案:对

411、以下哪种行为机动车驾驶人将被一次记12分？
A、驾驶机动车不按规定避让校车的
B、驾驶证被暂扣期间驾驶机动车的
C、驾驶机动车违反道路交通信号灯通行的
D、驾驶与准驾车型不符的机动车的
答案:D

412、关于驾驶机动车时转向灯的使用，以下说法正确的是什么？
A、超车完毕驶回原车道时可不开转向灯
B、驶离停车地点时不必开启转向灯
C、靠边停车时应提前开启右转向灯
D、准备变更车道时可以不开转向灯
答案:C

413、在超越前车时，提前开启左转向灯，变换使用远、近光灯或者鸣喇叭是为了什么？
A、提醒后车以及前车
B、提醒行人
C、仅提醒后车
D、仅提醒前车
答案:A

414、发生无人员伤亡的、财产轻微损失的交通事故后，以下做法正确的是什么？
A、必须报警，等候警察处理
B、开车离开现场
C、确保安全的情况下，对现场拍照，然后将车辆移至路边等不妨碍交通的地点
D、停在现场保持不动
答案:C

415、驾驶机动车驶出地下车库时，应按照导向箭头的方向行驶，不得逆行。
答案:对

416、夜间在道路上会车时，距离对向来车多远将远光灯改用近光灯？
A、不必变换灯光
B、150米以外
C、100米以内
D、50米以内
答案:B

417、驾驶机动车在没有中心线的城市道路上，最高速度不能超过每小时50公里。
答案:错

418、道路没有划分机动车道、非机动车道和人行道的，机动车、非机动车和行人可随意通行。
答案:错

419、制动侧滑的主要原因是路面湿滑、车轮抱死、制动时猛打方向等。
答案:对

420、伤员骨折处出血时，首先要对伤口进行止血和包扎，再固定肢体。
答案:对

421、驾驶机动车在没有中心线的道路上遇相对方向来车时怎样行驶？
A、减速靠右行驶
B、借非机动车道行驶
C、紧靠路边行驶
D、靠路中心行驶
答案:A

422、驶近没有人行横道的交叉路口时，发现有人横穿道路，应立即迅速变道绕过行人。
答案:错

423、行车中需要借道绕过前方障碍物，但对向来车已接近障碍物时，应迅速占用车道，迫使对向来车停车让道。
答案:错

424、上道路行驶的机动车不按规定年检，将被一次记多少分？
A、2分
B、3分
C、6分
D、12分
答案:B

425、雨天路面湿滑，车辆制动距离增大，行车中尽量使用紧急制动减速。
答案:错

426、驾驶机动车遇到前方道路拥堵时，可以借用无人通行的非机动车道行驶。
答案:错

427、驾驶机动车行经漫水路或者漫水桥时，应当停车察明水情。
答案:对

428、驾驶机动车在道路上车辆发生故障、事故停车后，不按规定设置警告标志，一次记1分。
答案:错

429、雨天行车视线受阻，开启远光灯会提高能见度。
答案:错

430、驾驶机动车在高速公路上行驶，遇低能见度气象条件时，能见度在200米以下，车速不得超过每小时多少公里，与同车道前车至少保持多少米的距离？
A、60，100
B、70，100
C、40，80
D、30，80
答案:A

431、雾天行车听到对方鸣喇叭，也应该鸣喇叭回应，以提示对方车辆。
答案:对

432、机动车驾驶人造成重大交通事故后逃逸，构成犯罪的，十年内不能申请机动车驾驶证。
答案:错

433、夜间驾驶机动车在复杂的交叉路口会车时，怎样使用灯光？
A、关闭前照灯
B、使用远光灯
C、关闭所有车灯
D、使用近光灯
答案:D

434、同车道行驶的机动车，在下列哪种情形下不能超越前车？
A、前车减速让行
B、前车正在掉头
C、前车正常行驶
D、前车靠边停车
答案:B

435、超车时应从前车的左侧超越，是因为左侧超车便于观察，有利于安全。
答案:对

436、夜间行车，可选择下列哪个地段超车？
A、窄路窄桥
B、交叉路口
C、路宽车少
D、弯道陡坡
答案:C

437、夜间通过无交通信号灯控制的交叉路口时，不得变换远、近光灯。
答案:错

438、驾驶机动车变更车道前应仔细观察，目的是判断有无变更车道的条件。
答案:对

439、因交通信号指示不一致造成的违法行为，经核实后应当予以消除。
答案:对

440、遇到交通信号灯、交通标志或交通标线与交通警察的指挥不一致时，按照交通警察指挥行驶。
答案:对

441、驾驶机动车在道路上追逐竞驶，情节恶劣，会受到什么处罚？
A、处拘役，并处罚金
B、处管制，并处罚金
C、处1年以上徒刑
D、处6个月徒刑
答案:A

442、驾驶机动车在高速公路上行驶，遇有雾、雨、雪、沙尘、冰雹等低能见度气象条件下，能见度在200米以下，车速不得超过60公里/小时，与同车道前车至少保持100米的距离。
答案:对

443、机动车在发生碰撞时，安全带可以减轻驾乘人员伤害。
答案:对

444、夜间驾驶人对事物的观察能力明显比白天差，视距变短。
答案:对

445、驾驶机动车通过交叉路口要遵守交通信号。
答案:对

446、驾驶机动车在道路上车辆发生故障、事故停车后，不按规定使用灯光和设置警告标志的，将被一次记多少分？
A、1分
B、2分
C、3分
D、6分
答案:C

447、驾驶机动车通过窄路、窄桥时，最高速度不能超过多少？
A、60公里/小时
B、50公里/小时
C、40公里/小时
D、30公里/小时
答案:D

448、机动车驾驶人违反交通管制的规定强行通行不听劝阻的，会受到下列哪种处罚？
A、处15日以下拘留
B、依法追究刑事责任
C、处20以上200元以下罚款
D、吊销机动车行驶证
答案:A

449、避让特种车辆使其顺利通过后，车辆应有序回到原车道继续行驶，不要尾随特种车辆，以免发生交通事故。
答案:对

450、学员在学习驾驶中有道路交通安全违法行为或者造成交通事故的，由谁承担责任？
A、学员
B、教练员
C、学员和教练员
D、学员或教练员
答案:B

451、在划有道路中心线的道路上会车时，应当保持安全车速、不越线行驶。
答案:对

452、驾驶机动车行经城市没有列车通过的铁路道口时允许超车。
答案:错

453、雨天对安全行车的主要影响是什么？
A、电器设备易受潮短路
B、路面湿滑，视线受阻
C、发动机易熄火
D、行驶阻力增大
答案:B

454、交通肇事致一人以上重伤，负事故全部或者主要责任，并具有下列哪种行为的，构成交通肇事罪。
A、未带驾驶证
B、未报警
C、无驾驶资格驾驶机动车辆的
D、未抢救受伤人员
答案:C

455、车辆在交叉路口绿灯亮后，遇非机动车抢道行驶时，可以不让行。
答案:错

456、驾驶机动车遇到前方车辆停车排队等候或缓慢行驶时怎么办？
A、可借道超车
B、占用对面车道
C、穿插等候的车辆
D、依次行驶
答案:D

457、驾驶小型机动车在没有道路中心线狭窄的山路会车时，靠山体的一方视野宽阔，所以要让不靠山体的一方优先行驶。
答案:错

458、拼装的机动车只要认为安全就可以上路行驶。
答案:错

459、在道路上发生交通事故造成人身伤亡时，要立即抢救受伤人员并迅速报警。
答案:对

460、驾驶证丢失后，驾驶人可以继续驾驶机动车。
答案:错

461、驾驶机动车在高速公路上行驶，能见度小于200米时，车速不得超过每小时60公里。
答案:对

462、驾驶机动车在高速公路遇到能见度低于50米的气象条件时，车速不得超过20公里/小时，还应怎么做？
A、进入应急车道行驶
B、尽快驶离高速公路
C、在路肩低速行驶
D、尽快在路边停车
答案:B

463、通过急转弯路段时，在车辆较少的情况下可以超车。
答案:错

464、驾驶机动车发生交通事故，以下哪种情况不可以自行协商解决？
A、未造成人身伤亡
B、车辆可以移动
C、对事实及成因无争议
D、其中一方使用伪造、变造的车牌
答案:D

465、驾驶机动车在坡道路段跟车行驶时，应保持跟平路一样的安全行车距离。
答案:错

466、发现前方道路堵塞，正确的做法是什么？
A、继续穿插绕行
B、选择空挡逐车超越
C、鸣喇叭示意前方车辆快速行驶
D、按顺序停车等候
答案:D

467、车辆在通过山区道路弯道时，要做到“减速、鸣喇叭、靠右行”。
答案:对

468、驾驶机动车驶入铁路道口前，可以不必减速减档，进入道口后可变换挡位行驶。
答案:错

469、持小型汽车驾驶证的驾驶人在下列哪种情况下需要接受审验？
A、有效期满换发驾驶证时
B、一个记分周期末
C、记分周期未满分
D、记分周期满12分
答案:A

470、如遇交通流量较大的路段，跟车距离不重要，只需保持低速行驶即可。
答案:错

471、车辆临时靠边停车后准备起步时，可直接鸣喇叭示意左侧车道机动车让道。
答案:错

472、使用伪造、变造的行驶证一次记几分？
A、12分
B、6分
C、3分
D、2分
答案:A

473、驾驶机动车遇到缓慢通过道路或在路边行走的老年人时，应怎样做？
A、连续鸣喇叭提醒
B、减速或停车让行
C、迅速从一侧通过
D、加速绕行
答案:B

474、驾驶机动车造成重大交通事故后逃逸，构成犯罪的，由公安机关交通管理部门吊销机动车驾驶证，且终生不得重新取得机动车驾驶证。
答案:对

475、烧伤伤员口渴时，只能喝白开水。
答案:错

476、当您即将通过交叉路口的时候，才意识到要左转而不是向前，以下说法正确的是什么？
A、继续向前行驶
B、停在交叉路口，等待安全时左转
C、在确保安全的情况下，倒车然后左转
D、以上说法都不正确
答案:A

477、机动车遇到交通警察现场指挥和交通信号不一致时，应当如何通行？
A、按照道路标志
B、按照交通信号灯的指挥
C、按照交通警察的指挥
D、按照道路标线
答案:C

478、浓雾天气能见度低，开启远光灯会提高能见度。
答案:错

479、在交通事故现场，一旦遇到有毒有害物质泄漏，一定要第一时间疏散人员，并立即报警。
答案:对

480、申请人在考试过程中有贿赂、舞弊行为的，申请人在多少年内不得再次申领机动车驾驶证？
A、1年
B、2年
C、3年
D、4年
答案:A

481、使用软连接牵引装置时，牵引车与被牵引车之间应当保持多远距离？
A、小于0.5
B、小于4米
C、大于4米小于10米
D、大于10米
答案:C

482、救助失血过多出现休克的伤员要采取保暖措施。
答案:对

483、雾天在道路上行车，可多使用喇叭引起对向车辆注意，避免发生危险。
答案:对

484、事故报警时，要向交警提供事故地点、人员伤情、车辆号牌等信息，协助交警快速定位到达现场。
答案:对

485、驾驶机动车在道路上掉头时，应当提前开启左转向灯。
答案:对

486、下坡路行驶，制动突然失效后，不可采用的减速方法是什么？
A、抢挂低速挡
B、首先拉紧驻车制动
C、利用道路边专设避险车道减速停车
D、用车身靠向路旁的岩石或树木碰擦
答案:B

487、已注册登记的机动车，改变车身颜色，机动车所有人不需要向登记地车辆管理所申请变更登记。
答案:错

488、驾驶车辆驶入铁路道口前减速降挡，进入道口后应怎样做？
A、不能变换挡位
B、可以变换挡位
C、可换为高挡
D、停车观察
答案:A

489、车辆行至泥泞或翻浆路段时，应停车观察，选择平整、坚实的路段缓慢通过。
答案:对

490、有下列哪种违法行为的机动车驾驶人将被一次记12分？
A、驾驶故意污损号牌的机动车上道路行驶
B、机动车驾驶证被暂扣期间驾驶机动车的
C、以隐瞒、欺骗手段补领机动车驾驶证的
D、驾驶机动车不按照规定避让校车的
答案:A

491、驾驶人有哪种情形，交通警察可依法扣留机动车驾驶证？
A、饮酒后驾驶机动车
B、超过规定速度10%
C、疲劳后驾驶机动车
D、行车中未系安全带
答案:A

492、驾驶人在行车中经过积水路面时，应怎样做？
A、减速慢行
B、保持正常车速通过
C、空挡滑行通过
D、加速通过
答案:A

493、机动车在高速公路上发生故障或事故时，车上人员应当迅速转移到________。
A、故障或事故车前
B、故障或事故车后
C、右侧路肩或应急车道内
D、中央隔离带
答案:C

494、车辆通过学校和小区应注意观察标志标线，低速行驶，不要鸣喇叭。
答案:对

495、作业区标志的作用是通告道路交通阻断、绕行等情况。
答案:对

496、驾驶人在实习期内驾驶机动车上高速公路行驶，应由持相应或者更高准驾车型驾驶证一年以上的驾驶人陪同。
答案:错

497、在道路上超车时，应尽量加大横向距离，必要时可越实线超车。
答案:错

498、夜间驾驶机动车驶近坡道顶端路段时，应开启远光灯加速冲过坡顶。
答案:错

499、下长坡连续使用行车制动会缩短发动机使用寿命。
答案:错

500、准驾车型为小型自动挡汽车的，可以驾驶以下哪种车型？
A、低速载货汽车
B、小型汽车
C、二轮摩托车
D、轻型自动挡载货
答案:D

501、雾天行车，不能使用什么？
A、喇叭
B、近光灯
C、远光灯
D、危险报警闪光灯
答案:C

502、交通警察的指挥分为：手势信号和使用器具的交通指挥信号。
答案:对

503、行车中当车辆突然爆胎时，驾驶人切忌慌乱中急踏制动踏板，尽量采用“抢挡”的方法，利用发动机制动使车辆减速。
答案:对

504、交通事故的损失是由非机动车驾驶人、行人故意碰撞机动车造成的，机动车一方也要承担赔偿责任。
答案:错

505、非法安装警报器、标志灯具的将处200元以上2000元以下罚款。
答案:对

506、机动车交通事故责任强制保险的保险期间为多长时间？
A、6个月
B、1年
C、2年
D、3年
答案:B

507、在道路上驾驶机动车与对向来车会车时，可以不必注意两车的横向间距。
答案:错

508、下列哪种标志是驾驶机动车上路行驶应当在车上放置的标志？
A、产品合格标志
B、保持车距标志
C、提醒危险标志
D、检验合格标志
答案:D

509、雾天行车时，应及时开启什么灯？
A、倒车灯
B、近光灯
C、远光灯
D、雾灯
答案:D

510、驾驶机动车在隧道内行驶，遇前方车速过慢时，可选择合适的时机超车通过。
答案:错

511、因饮酒后驾驶机动车被处罚，再次饮酒后驾驶机动车的，处十日以下拘留，并处一千元以上二千元以下罚款，吊销机动车驾驶证。
答案:对

512、在泥泞路上制动时，车轮易发生侧滑或甩尾，导致交通事故。
答案:对

513、驾驶人在驾驶证丢失后3个月内还可以驾驶机动车。
答案:错

514、当驾驶人服用的药物对驾驶行为可能有影响时，不应驾驶机动车。
答案:对

515、机动车发生财产损失交通事故，对应当自行撤离现场而未撤离的，交通警察不可以责令当事人撤离现场。
答案:错

516、驾驶机动车遇到沙尘、冰雹、雨、雾、结冰等气候条件时应降低行驶速度。
答案:对

517、安装防抱死制动装置（ABS）的机动车紧急制动时，可用力踏制动踏板。
答案:对

518、驾驶车辆在道路上行驶时，应当按照规定的速度安全行驶。
答案:对

519、驾驶小型载客汽车在高速公路行驶的最低车速为90公里/小时。
答案:错

520、在高速公路变更车道时，应提前开启转向灯，观察情况，确认安全后，驶入需要变更的车道。
答案:对

521、其他车辆不准进入专用车道行驶，其目的是为了不影响专用车的正常通行。
答案:对

522、在同向4车道高速公路上行车，车速高于每小时110公里的车辆应在哪条车道上行驶？
A、最左侧
B、第二条
C、第三条
D、最右侧
答案:A

523、车辆发生爆胎后，驾驶人在尚未控制住车速前，不要冒险使用行车制动器停车，以避免车辆横甩发生更大的险情。
答案:对

524、装有ABS系统的机动车在冰雪路面上会最大限度缩短制动距离。
答案:错

525、道路上同方向左右两侧车道的机动车向同一车道变更时，左侧车道的车辆让右侧车道的车辆先行。
答案:对

526、不要在驾驶室的前后窗范围内悬挂和放置妨碍驾驶人视线的物品。
答案:对

527、距离桥梁、陡坡、隧道50米以内的路段不能停车。
答案:对

528、驾驶机动车行驶到路口绿灯亮时，拥有优先通行权，可以不给行人或非机动车让行。
答案:错

529、申请人患有精神病的，可以申领机动车驾驶证，但是在发病期间不得驾驶机动车。
答案:错

530、机动车驾驶人补领机动车驾驶证后，继续使用原机动车驾驶证的，处20元以上200元以下罚款。
答案:对

531、在紧急情况下为伤员止血时，须先用压迫法止血后再根据出血情况改用其他止血法。
答案:对

532、机动车发生财产损失交通事故，对应当自行撤离现场而未撤离造成交通堵塞的，可以对驾驶人处以200元罚款。
答案:对

533、驾驶达到报废标准的机动车上道路行驶的，公安交通管理部门将予以收缴，主要原因是不美观，影响城市形象。
答案:错

534、驾驶机动车距离铁路道口50米内禁止停放车辆。
答案:对

535、车辆在山区道路跟车行驶时，应怎样做？
A、紧随前车之后
B、适当加大安全距离
C、适当减小安全距离
D、尽可能寻找超车机会
答案:B

536、驾驶与准驾车型不符的机动车的，一次记6分。
答案:错

537、车辆转弯时应沿道路右侧行驶，不要侵占对方的车道，做到“左转转大弯，右转转小弯”。
答案:对

538、对未放置检验合格标志上道路行驶的车辆，交通警察可依法予以扣留。
答案:对

539、上路行驶的机动车未随车携带身份证的，交通警察可依法扣留机动车。
答案:错

540、车辆在高速公路以每小时100公里的速度行驶时，与前车距离在多少米时是危险车间距？
A、50米
B、100米
C、110米
D、120米
答案:A

541、驾车在高速公路上行驶时，应尽量避免长时间与其他车辆并行。
答案:对

542、直线行驶时，车速越快，转向盘操作量应越小，转动转向盘的速度也应越慢。
答案:对

543、饮酒后驾驶机动车的，处暂扣六个月机动车驾驶证，并处一千元以上二千元以下罚款。
答案:对

544、驾驶机动车超车应该提前开启左转向灯、变换使用远近光灯或鸣喇叭。
答案:对

545、交通事故中急救中毒伤员，以下做法错误的是什么？
A、尽快将中毒人员移出毒区
B、脱去接触有毒空气的衣服
C、用清水清洗暴露部位
D、原地等待救援
答案:D

546、驾驶机动车在隧道内行驶时，可以临时停车。
答案:错

547、距离交叉路口50米以内的路段不能停车。
答案:对

548、驾驶人在机动车驾驶证的6年有效期内，每个记分周期均未达到12分的，换发10年有效期的机动车驾驶证。
答案:对

549、对无骨端外露的骨折伤员肢体固定时，要超过伤口上下关节。
答案:对

550、机动车之间发生交通事故，不管是否有人员伤亡，只要双方当事人同意，都可自行协商解决。
答案:错

551、上道路行驶的机动车驾驶人未携带机动车驾驶证、行驶证的，除扣留机动车外，并受到什么处罚？
A、警告
B、罚款
C、拘留
D、吊销驾驶证
答案:B

552、在同向2车道的高速公路上最左侧车道行车，应当与同车道前车保持的安全距离是多少米？
A、保持100米以上的距离
B、保持100米以内的距离
C、保持与车速相同数据的距离
D、保持不小于50米的安全距离
答案:A

553、车辆后轮胎爆裂，车尾会摇摆不定，驾驶人应双手紧握转向盘，控制车辆保持直线行驶，减速停车。
答案:对

554、醉酒驾驶机动车的，可构成危险驾驶罪。
答案:对

555、汽车的专用备胎可作为正常轮胎长期使用。
答案:错

556、对驾驶已达到报废标准的机动车上路行驶的驾驶人，会受到下列哪种处罚？
A、处15日以下拘留
B、吊销机动车驾驶证
C、处20以上200元以下罚款
D、追究刑事责任
答案:B

557、驾驶机动车下长坡时，空挡滑行会导致再次挂挡困难。
答案:对

558、造成交通事故后逃逸，尚不构成犯罪的一次记几分？
A、12分
B、6分
C、3分
D、2分
答案:A

559、夜间驾驶机动车超车，遇前车不让路时怎样处置？
A、加速强行超越
B、开远光灯尾随行驶
C、保持距离等待让行
D、紧跟其后伺机再超
答案:C

560、申请人患有癫痫病的，可以申领机动车驾驶证，但是驾驶时必须有人陪同。
答案:错

561、轮胎气压过低时，高速行驶轮胎会出现波浪变形温度升高而导致什么？
A、气压不稳
B、气压更低
C、行驶阻力增大
D、爆胎
答案:D

562、作业区标志的作用是通告道路交通阻断、绕行等情况。
答案:对

563、以下哪种身体条件，不可以申请机动车驾驶证?
A、糖尿病
B、红绿色盲
C、高血压
D、怀孕
答案:B

564、非机动车驾驶人、行人故意碰撞机动车造成交通事故的，机动车一方不承担赔偿责任。
答案:对

565、驾驶机动车行经人行横道，不按规定减速、停车避让行人的，一次记2分。
答案:错

566、驾驶机动车在车道减少的路口，遇到前方车辆依次停车或缓慢行驶时怎么办？
A、从前车右侧路肩进入路口
B、从有空隙一侧进入路口
C、每车道一辆依次交替驶入路口
D、向左变道穿插进入路口
答案:C

567、醉酒驾驶非营运机动车的，由公安机关交通管理部门吊销机动车驾驶证，依法追究刑事责任，并且多少年内不得重新取得机动车驾驶证？
A、终生
B、十年
C、五年
D、二十年
答案:C

568、抢救昏迷失去知觉的伤员需注意什么？
A、马上实施心肺复苏
B、使劲掐伤员的人中
C、连续拍打伤员面部
D、抢救前先检查呼吸
答案:D

569、申请小型汽车准驾车型驾驶证的人，年龄要在18周岁以上。
答案:对

570、机动车驾驶人有下列哪种行为，会被吊销驾驶证，终生不得重新取得驾驶证？
A、饮酒后驾驶机动车
B、使用伪造、变造的号牌
C、醉酒驾驶机动车
D、饮酒后或者醉酒驾驶机动车发生重大交通事故并构成犯罪
答案:D

571、驾驶达到报废标准的机动车上道路行驶的，公安交通管理部门将会予以收缴，以下说法错误的是什么？
A、驾驶报废车影响驾驶人行车安全
B、报废车机械老化、容易发生交通事故
C、车辆不符合安全技术标准，需要强制报废
D、不美观，影响城市形象
答案:D

572、对未放置检验合格标志上道路行驶的车辆，交通警察可依法予以扣留。
答案:对

573、同车道行驶的车辆前方遇到下列哪种车辆不得超车？
A、执行任务的警车
B、大型客货车
C、出租汽车
D、城市公交车
答案:A

574、车辆在主干道上行驶，驶近主支干道交汇处时，为防止与从支路突然驶入的车辆相撞，应怎样做？
A、提前减速、观察，谨慎驾驶
B、保持正常速度行驶
C、鸣喇叭，迅速通过
D、提前加速通过
答案:A

575、隧道内发生火灾时，驾乘人员不应留在车内。
答案:对

576、机动车紧急制动时，ABS系统在提供最大制动力的同时能使车前轮保持转向能力。
答案:对

577、行车中当驾驶人意识到爆胎时，应在控制住方向的情况下，轻踏制动踏板，使车辆缓慢减速，逐渐平稳地停靠于路边。
答案:对

578、驾驶人有下列哪种违法行为一次记12分？
A、违反交通信号灯
B、使用伪造机动车号牌
C、违反禁令标志指示
D、拨打、接听手机的
答案:B

579、以隐瞒、欺骗手段补领机动车驾驶证的行为，一次记多少分？
A、2分
B、3分
C、6分
D、12分
答案:C

580、驾驶人违反交通运输管理法规发生重大事故使公私财产遭受重大损失的可能处3年以下徒刑或拘役。
答案:对

581、行车中在道路情况良好的条件下可以观看车载视频。
答案:错

582、驾驶机动车在高速公路上行驶，可直接借用应急车道行驶、超车或停车。
答案:错

583、驾驶机动车在人行横道前看到有停止的车辆时，一定要停车，不能盲目通过。
答案:对

584、行人参与道路交通的主要特点是什么？
A、行动迟缓
B、喜欢聚集、围观
C、行走随意性大，方向多变
D、以上都是
答案:C

585、避让特种车辆使其顺利通过后，车辆应有序回到原车道继续行驶，不要尾随特种车辆，以免发生交通事故。
答案:对

586、行车中需要借道绕过前方障碍物，但对向来车已接近障碍物时，应迅速占用车道，迫使对向来车停车让道。
答案:错

587、驾驶机动车行经城市没有列车通过的铁路道口时允许超车。
答案:错

588、机动车遇到交通警察现场指挥和交通信号不一致时，应当如何通行？
A、按照道路标志
B、按照交通信号灯的指挥
C、按照交通警察的指挥
D、按照道路标线
答案:C

589、危险报警闪光灯可用于下列什么场合？
A、在道路上跟车行驶时
B、遇到道路拥堵时
C、机动车发生故障停车时
D、引领后车行驶时
答案:C

590、行车中遇到对向来车占道行驶，应怎样做？
A、紧靠道路中心行驶
B、主动给对方让行
C、用大灯警示对方
D、逼对方靠右行驶
答案:B

591、交通肇事致一人以上重伤，负事故全部或者主要责任，并具有下列哪种行为的，构成交通肇事罪。
A、未及时报警
B、未抢救受伤人员
C、严重超载驾驶的
D、未带驾驶证
答案:C

592、在暂住地初次申领机动车驾驶证的，不能直接申领大型货车驾驶证。
答案:错

593、驾驶人有使用其他车辆号牌、行驶证嫌疑的，交通警察可依法扣留车辆。
答案:对

594、以下哪项行为可构成危险驾驶罪？
A、闯红灯
B、无证驾驶
C、疲劳驾驶
D、醉驾
答案:D

595、同车道行驶的机动车，在下列哪种情形下不能超越前车？
A、前车减速让行
B、前车正在掉头
C、前车正常行驶
D、前车靠边停车
答案:B

596、夜间起步前，应当先开启近光灯。
答案:对

597、对于情节轻微，未影响道路通行的道路交通安全违法行为，交通警察应指出违法行为，并处以何种处罚？
A、扣分处罚
B、口头警告
C、适当罚款
D、学习处罚
答案:B

598、提供虚假材料申领驾驶证的申请人会承担下列哪种法律责任？
A、处20元以上200元以下罚款
B、取消申领驾驶证资格
C、1年内不得再次申领驾驶证
D、2年内不能再次申领驾驶证
答案:C

599、打开机动车车门时，不得妨碍其他车辆和行人通行。
答案:对

600、夜间驾驶机动车在复杂的交叉路口会车时，怎样使用灯光？
A、关闭前照灯
B、使用远光灯
C、关闭所有车灯
D、使用近光灯
答案:D

601、机动车在发生碰撞时，安全带可以减轻驾乘人员伤害。
答案:对

602、高速公路上同时有最高和最低速度限制，因为过快或者过慢都容易导致追尾。
答案:对

603、拼装的机动车只要认为安全就可以上路行驶。
答案:错

604、当您即将通过交叉路口的时候，才意识到要左转而不是向前，以下说法正确的是什么？
A、继续向前行驶
B、停在交叉路口，等待安全时左转
C、在确保安全的情况下，倒车然后左转
D、以上说法都不正确
答案:A

605、驾驶机动车经过无划分车道的道路时，可以随意通行。
答案:错

606、道路上同方向左右两侧车道的机动车向同一车道变更时，左侧车道的车辆让右侧车道的车辆先行。
答案:对

607、驾驶机动车在高速公路上车辆发生故障时，若车辆可以移动至应急车道内，只需开启危险报警闪光灯，警告标志可根据交通流情况选择是否放置。
答案:错

608、车辆发生轻微剐蹭事故，双方驾驶人争执不下，坚持在原地等待警察来处理，造成路面堵塞，该行为会受到罚款的处罚。
答案:对

609、申请准驾车型为残疾人专用小型自动挡载客汽车驾驶证的申请人，应当符合的年龄条件是多少？
A、18周岁以上70周岁以下
B、18周岁以上60周岁以下
C、20周岁以上70周岁以下
D、20周岁以上60周岁以下
答案:A

610、机动车在道路上变更车道需要注意什么？
A、尽快加速进入左侧车道
B、不能影响其他车辆正常行驶
C、进入左侧车道时适当减速
D、开启转向灯迅速向左转向
答案:B

611、在驾驶技能准考证明的有效期内，科目二和科目三道路驾驶技能考试预约次数不得超过多少次？
A、3次
B、4次
C、5次
D、6次
答案:C

612、机动车发生碰撞时座椅安全带主要作用是什么？
A、减轻驾乘人员伤害
B、保护驾乘人员腰部
C、保护驾乘人员颈部
D、保护驾乘人员胸部
答案:A

613、驾驶人因服兵役、出国（境）等原因无法办理审验时，延期审验期限最长不超过多长时间？
A、1年
B、2年
C、3年
D、5年
答案:C

614、驾驶机动车在铁路道口、桥梁、陡坡、隧道或者容易发生危险的路段不能掉头。
答案:对

615、在行驶过程中，机动车驾驶人要注意与前车保持安全距离。
答案:对

616、制动侧滑的主要原因是路面湿滑、车轮抱死、制动时猛打方向等。
答案:对

617、遇前方路段车道减少，车辆行驶缓慢，为保证安全有序应该怎样做？
A、穿插到前方排队车辆中通过
B、依次交替通行
C、加速从前车左右超越
D、借对向车道迅速通过
答案:B

618、夜间行车，要尽量避免超车，确需超车时，可变换远近光灯向前车示意。
答案:对

619、机动车驾驶人在一个记分周期内累计记分达到12分，拒不参加学习和考试的，将被公安机关交通部门公告其驾驶证停止使用。
答案:对

620、冰雪道路对安全行车的主要影响是什么？
A、电器设备易受潮短路
B、能见度降低，视野模糊
C、行驶阻力增大
D、制动性能差，方向易跑偏
答案:D

621、机动车在高速公路上遇前方交通受阻时，应当跟随前车顺序排队，并立即开启危险报警闪光灯，防止追尾。
答案:对

622、在暴雨天气驾车，刮水器无法刮净雨水时，应怎样做？
A、减速行驶
B、集中注意力谨慎驾驶
C、立即减速靠边停车
D、以正常速度行驶
答案:C

623、驾驶机动车上路前应当检查车辆安全技术性能。
答案:对

624、驾驶机动车通过铁路道口时，最高速度不能超过多少？
A、15公里/小时
B、20公里/小时
C、30公里/小时
D、40公里/小时
答案:C

625、机动车在高速公路上发生故障或事故时，车上人员应当迅速转移到________。
A、故障或事故车前
B、故障或事故车后
C、右侧路肩或应急车道内
D、中央隔离带
答案:C

626、驾驶车辆进入高速公路加速车道后，应尽快将车速提高到每小时多少公里以上？
A、30
B、40
C、50
D、60
答案:D

627、雾天行车，不能使用什么？
A、喇叭
B、近光灯
C、远光灯
D、危险报警闪光灯
答案:C

628、车辆通过铁道路口时，应用低速挡安全通过，中途不得换挡，以避免发动机熄火。
答案:对

629、车辆在高速公路以每小时100公里的速度行驶时，与前车距离在多少米时是危险车间距？
A、50米
B、100米
C、110米
D、120米
答案:A

630、前轮胎爆裂已出现转向时，驾驶人不要过度矫正，应在控制住方向的情况下，应怎样做，使车辆缓慢减速？
A、采取紧急制动
B、使用驻车制动
C、轻踏制动踏板
D、迅速踏下制动踏板
答案:C

631、机动车向左转弯、向左变更车道、驶离停车地点或者掉头时，提前开启左转向灯是为了什么？
A、提示前车，将要向左变更行驶路线
B、提示后车，将要向右变更行驶路线
C、提示后车，将要向左变更行驶路线
D、提示前车，将要向右变更行驶路线
答案:C

632、雨天行车视线受阻，开启远光灯会提高能见度。
答案:错

633、驾驶人违反交通运输管理法规发生重大事故后，逃逸或者有其他特别恶劣情节的，处7年以上有期徒刑。
答案:错

634、饮用少量啤酒不影响驾驶操作可以短距离驾驶机动车。
答案:错

635、驾驶机动车在隧道中超车时，应该提前开启左转向灯。
答案:错

636、关于醉酒驾驶机动车的处罚，以下说法错误的是什么？
A、公安机关交通管理部门约束至酒醒
B、吊销驾驶证
C、五年内不得重新取得机动车驾驶证
D、记6分
答案:D

637、将机动车交由未取得机动车驾驶证的人驾驶的，由公安机关交通管理部门处多少元罚款？
A、20元以上200元以下
B、200元以上2000元以下
C、1000元以上2000元以下
D、2000元以上5000元以下
答案:B

638、夜间行车，驾驶人的视野受限，很难观察到灯光照射区域以外的交通情况，因此要减速行驶。
答案:对

639、车辆行至交叉路口时，左转弯车辆在任何时段都可以进入左转弯待转区。
答案:错

640、车速超过规定时速达到50%的一次记3分。
答案:错

641、车辆在交叉路口绿灯亮后，遇非机动车抢道行驶时，可以不让行。
答案:错

642、驾驶机动车通过有交通信号灯控制但没有方向指示信号灯的交叉路口，相对方向行驶的左转弯机动车应让右转弯车辆先行。
答案:错

643、机动车驾驶人有以下哪种违法行为的，暂扣六个月机动车驾驶证？
A、醉酒后驾驶机动车的
B、伪造、变造机动车驾驶证的
C、饮酒后驾驶机动车的
D、使用伪造、变造机动车驾驶证的
答案:C

644、下长坡时，控制车速除了刹车制动以外还有什么有效的辅助方法？
A、挂入空挡滑行
B、利用发动机制动
C、踏下离合器滑行
D、关闭发动机熄火滑行
答案:B

645、牵引发生事故的机动车时，最高车速不得超过多少？
A、20公里/小时
B、30公里/小时
C、40公里/小时
D、50公里/小时
答案:B

646、人行横道上禁止掉头的原因是什么？
A、人行横道禁止车辆通行
B、避免妨碍行人正常通行，确保行人安全
C、人行横道禁止停车
D、路段有监控设备
答案:B

647、机动车驾驶人长期服用依赖性精神药品成瘾尚未戒除的，车辆管理所应当注销其机动车驾驶证。
答案:对

648、驾驶机动车在沙尘天气条件下行车不用开启前照灯、示廓灯和后位灯。
答案:错

649、驾驶机动车行经交叉路口不按规定行车或者停车的，将被一次记多少分？
A、1分
B、2分
C、3分
D、6分
答案:B

650、驾驶机动车在道路上发生交通事故，任何情况下都应标明现场位置后，先行撤离现场。
答案:错